想玩Rolleiflex, 邊部好?

求推介

120 ？ 135 ？
雙鏡 ？單反？
有/冇測光？
筆直？

佢話rolleiflex wor 大佬

做下research先串人。。

lmgtfy

120,雙鏡,三千蚊到

Rolleiflex T / rolleicord Vb 好運既話都買到

測光就一定無

你搵搵
Rolleiflex automat
Rolleiflex 3.5 C
Rolleicord iii / iv / v /va /vb
Rolleiflex t

呢個價全部機既鏡都係zeiss 75mm f3.5 tessar 同 schneider 75mm f3.5 xentor 啦（再舊果d無coating 鏡就唔好買啦

部部都差唔多

Rolleimagic ii 就有測光，不過無 1-1/30 快門，得B , 1/60 -1/500

感謝巴打

想問Rolleiflex Automat IV (Tessar 75mm/3.5) 賣$2900買唔買得過?
同3.5c,3.5e有咩分別?

搭單問，如果想平啲

雙鏡 120 有測光 牌子不限

有無咩推薦

Rolleiflex t 前排用過，光圈快門用同一個制較，好難用，真係唔建議買 其他Rolleicord/ automatic 就無用過啦，不如等下買部3.5 C,D,E啦，planar/xenotar 鏡影彩色靚好多，有時三四千都有

最主要鏡頭唔同,早期tessar鏡通常價錢平啲，影彩色淡色啲，但影黑白ok, 後期planar/xenotar 鏡影彩色靚好多濃啲

玩rolleiflex 肯定玩135機身貪佢夠泠門啦

放緊3.5

諗清楚啲先俾膠人啦ching

講完係有做research
但做d又唔做d
勸你玩得菲林機就謙虛d
菲林機既世界唔係得d ig shop吹捧既咁細

你諗清楚先講野啦 呢兩部Sl66 6008 係135定120啊

呢兩部都係120喎大佬，係我眼花定你老花 我講緊玩rolleiflex 邊有人玩135機，你就拎兩部120機出黎點溝通

咁你就講清楚啲啦
你就咁講”rolleiflex喎大佬”鬼知你針對緊佢邊個問題

幾錢

Fine 佢第一句就係講135 定120 你睇唔到/覺得無問題我無你辦法wor

幾錢+1

Hy6, 攻頂唔使諗

留tg

問135定120又有乜問題呢

喂 135機啊

清你真係曲直難分wor 呢部成部6008 禁大部又真係無見人玩過，不如你揾啲再冷門機推介俾樓主啦 話曬樓主都係第一次玩rolleiflex, 玩呢部fit曬啦

冷門係咪有啊？ching
一開始人地問135/120 slr/tlr
又有乜問題？
rolleiflex喎大佬

有無巴打有好介紹

你閱讀理解係咪零分 宜家講係有咩rolleiflex 機好介紹啊，唔係問你rolleiflex 出過咩機啊
冷門梗係有原因，一係好少有/好貴，一係唔好用,rolleiflex 135機通常就係後者，你嗰部成個磚頭禁q難用你都好意思拎出黎講 宜家叫你推介有咩機好用啊！你嗰部我用6008唔好？120 中底機仲有af

Budget 幾多先 yashica 嗰啲好似1000樓下都有

諗住買黎試下玩120，岩feel/上手先再換，所以愈平當然愈好，不過1k內都真係幾平

會唔會無測光 鏡頭就無乜所謂，因為一分錢一分貨

sorry做左伸手族

測光我都唔肯定，我淨係玩過rollei/hasselblad rolleiflex我通常都唔信部機測光用錶/電話測算, 一千樓下應該得早期model, 測光就唔好諗啦 電話仲準

唔記得講, tlr 同單反操作差好多，真係要試下先知咩岩你

有部3.5放緊 有意留tg 唔識可以教埋你玩
純粹想升級先放 部機上年比達叔搞過次 快門正常 鏡頭無霉無塵

係3.5 咩version?想買多部6elememts

個傻鳩唔撚識衝出黎柒

留咗tg，巴打有時間就覆啦thx

1K內都可以話無可能搵到部work嘅又有測光
入門黎講可以諗下
日本Yashica 124/124G
德國Rolleicord Va/Vb

呢兩部我都玩過 感覺上Rolleicord build quality好好 影出黎對比會高過Yashica

Yashica有測光就真係好方便 唔洗下下估或者拎電話出黎測

我果兩部都係eBay買 夠膽搏的話可以試下

thanks a lot 巴打

好撚肉酸，柒左咪認囉 兜乜9

你柒定我柒啊，你知唔知講咩啊 樓主問有咩機好介紹，我話玩得rolleiflex 玩咩130, 你好地地拎部正常135機講咪算，拎舊磚出黎

海歐
Mamiya c220/c330

利申:放緊 c330 pro s with waist metering viewfinder

唔講磚講「正常」135 rolleiflex又點睇

仲有rollei 35s 系列
又平又多人識

柒左死撐

兜到要捉字蝨，但仲都係兜唔到